%@P:exocorcp
Soit $B$ et $C$ deux points du cercle $({\mathscr C})$ de centre
$O$ et de diamètre $[AE]$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure que tu compléteras au fur et à mesure.
\item Démontre que les triangles $ACE$ et $ABE$ sont des triangles
  rectangles.
\item La parallèle à la droite $(EC)$ passant par $B$ coupe la droite
  $(AC)$ en $K$.
\par La parallèle à la droite $(EB)$ passant par $C$ coupe la droite
$(AB)$ en $J$.
\par Les droites $(BK)$ et $(CJ)$ se coupent en $H$. Démontre que le
quadrilatère $BHCE$ est un parallélogramme.
\item Soit $A'$ le milieu du segment $[BC]$. Démontre que $A'$ est le
  milieu du segment $[HE]$.
\item Démontre que $AH=2\times OA'$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo4+, adaptée à un DS donné en début d'année avant les droites remarquables.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Comme $C$ appartient au cercle de diamètre $[AE]$ alors le
    triangle $ACE$ est rectangle en $C$.\par Comme $B$ appartient au
    cercle de diamètre $[AE]$ alors le triangle $ABE$ est rectangle en
    $B$.
  \item Comme le quadrilatère $BHCE$ a ses côtés opposés parallèles
    deux à deux alors $BHCE$ est un parallélogramme.
  \item Comme $BHCE$ est un parallélogramme alors ses diagonales ont
    le même milieu.\par Or, $A'$ est le milieu du segment $[BC]$.\par
    Donc $A'$ est le milieu du segment $[HE]$.
  \item Dans le triangle $AEH$, $O$ est le milieu du segment $[AE]$ et
    $A'$ est le milieu du segment $[EH]$. Donc $OA'=\dfrac12AH$ ou
    $AH=2\times OA'$.
\end{myenumerate}